根据NPD集团提供的数据，上个季度，宽度在脚底101毫米到110毫米之间的滑雪板销量增长了10%，比其他任何种类的滑雪板都要快。 《瘦滑雪板的颂歌》丹·施瓦茨|，2021年3月5日|，户外在线 
 全山雪板的特点是腰部宽度在脚下100到110毫米之间。 长期回顾:最好的滑雪板，时期|希瑟·舒尔茨和马克·佩鲁奇| 2021年3月4日|外部在线 
 然而，传统的卫星系统最终将达到一个精度极限——可能在毫米级左右。 超精准定位在全球范围内推出凯蒂·麦克莱恩2021年2月24日《麻省理工科技评论》 
 随着定位技术发展到毫米级甚至更高的级别，它的使用限制将更多地由我们的创造力和我们设定的法律或伦理界限来定义，而不是由技术本身的性能来决定。 超精准定位在全球范围内推出凯蒂·麦克莱恩2021年2月24日《麻省理工科技评论》 
 在实验中，机器人抓住了一根直径0.5毫米的电线。 携带捕蝇草的机器人手臂可以抓取脆弱的物体。Emily Conover, 2021年1月25日科学新闻 
 上面的图像是用更长的波长光，使用阿塔卡马大型毫米/亚毫米阵列(ALMA)构建的。 有史以来最令人惊叹的行星诞生|马修·r·弗朗西斯| 2014年11月9日|每日野兽 
 我的祈祷应验了，米彻姆离我的头只有一毫米远。 书库:坏品味先生和麻烦自己:罗伯特·米彻姆|罗伯特·沃德| 2014年7月19日|每日野兽 
 两个距离不到一毫米的气泡可能具有完全不同的温度、密度和其他重要特性。 太空新闻中最热门的话题是一种叫做“膨胀”的东西。 到底是什么? Matthew R. Francis | 2014年3月30日|DAILY BEAST 
 如果你不是愤怒地渴望使用一把9毫米口径的手枪，为什么要带着它去巡逻? 从捷蓝飞行员到罗伯特·贝尔斯，文化路怒无处不在李·西格尔，2012年3月28日，每日野兽 
 这艘船现在随着地中海低潮的涨落略微移动，大约每小时移动一毫米。 科斯塔康科迪亚的混乱随着打捞队和刑事调查扩大|芭比·拉扎·纳多|月24日|每日野兽 
 正常情况下，每立方毫米血液中白细胞的数量从5000到10000不等。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 据说，9毫米口径的步枪足够大，几乎可以用于所有用途，但在近距离射击时却不能让人安心。 约翰·t·麦卡琴在非洲 
 著名的75毫米火炮再次证明自己是最可怕的机动野战武器。 空中的主人|约瑟夫·a·阿特舍勒 
 用毫米刻度测量，我们在地图上发现哥白尼陨石坑的直径为2.1毫米。 《天文学教科书》|乔治·c·科姆斯托克 
 我一毫米一毫米地把它从她的口袋里掏了出来，在她抽鼻子和抽搐时停了两次。 小弟弟|科里·多克托罗